覺唔覺得股票係世界上最大騙局

拉返長黎睇，基本上係好少人贏，帳面一直輸緊，大部分人輸到甩褲，贏嗰班一直吸緊輸果班既血，之後水曬啲蠢人去買
買槓桿：風險大輸得快，短痛
買正股：話就話正股驚閪，但今次好多人輸到跳樓，長痛

散戶短炒九成輸

琴日政府救完市，今日又升了

股票本質係共產主義

正股當槓桿買
槓桿當正股買
包贏

其實好多人嬴唔出聲，係樓主輸姐
你落街睇下周街都係人，個個都唔駛返工咁
幾層樓收租大量股票收息又同你講咩

統計下好撚口響

股票唔on9
係短炒on9姐
你投資一個生意會唔會即日退番出黎

呢個真
短炒傻散就係賭徒
人地有舊extra 錢 慢慢等 就唔on9囉

人地設計既遊戲

其實拉返長嚟睇大部分人都赢
好似d廢老成日俾人恥笑買匯控
不過人地成本價幾蚊 窮撚都變有錢

冇人贏？

當你個人好撚蠢 唔識揀股 淨係識買d係人都識既公司
10年前買左微軟 蘋果 亞馬遜 LVMH 呢d出名到係人都up得出既大公司 渣到今日都已經翻左幾倍

07年買咗AIG隔到今日先睇返都係會爆血管

呢間唔識 作為一個唔睇開國際新聞既港豬 冇聽過佢名

大貓長揸咪又係輸到喊

唔係喎 連登好多人買親都贏架喎

覺唔覺得人生係世界上最大騙局?

拉返長黎睇，基本上係好少人贏，帳面一直輸緊，大部分人輸到甩褲，贏嗰班一直吸緊輸果班既血，之後水曬啲蠢人去返工

天下武功，唯快不破，股市場上都一樣

只有最快收到風，得到最快消息，有敏銳觸覺，先係真正贏家

你唔識揀，你長揸又如何，好似小米咁，一開始到而家輸咗一半多啦

秒殺

有人贏就有人輸

我諗係比人類一樣野可以消磨大部份時間, JUST A FUCKING GAME

人為囉, 所以世界會公平麻你諗下

樓主無錯 長渣 大公司 好難輸

佢笑啲短炒窮鬼賭徒啫

aia老母

好多公屋廢佬， 匯豐上市嗰時已買

小米呢d 10年後再講啦 18年先上市 冇乜好講

同埋 要揸我寧願揸美股 是但打開d係人都聽過既牌子睇下 都發現長揸10年既話 起碼都翻左一翻 有d甚至翻幾翻

正股驚閪

從來股票賺到錢都係發行個個

邊個話賺唔到

上連登好似見到個個都嬴錢咁
明明身邊朋友個個都輸到入肉
利申 由美股大跌開始 已經輸左200k

贏就贏粒糖

你唔知連登仔勁過巴菲特？

因為9成人都係牛市先買貨 我宜家等15000 先入貨 成為大羸家

輸錢仲會上黎周圍講咩

咁如果 15000 唔出現呢 ?

所以咁多人輸就係咁解 唔忍得 唔等得 到15000果陣就低賣

輸錢咪騙局

盲錢咪投資

連登仔 又買牛熊 又炒期指 又屈期權 仲贏埋商品期貨

都唔知你點解會輸架喎

好撚有道理

唔係呀, 我指
真係唔到 15000 咁點呀

連巴老都贏到錢 身為佢師傅既連登仔點會輸

你睇隔離啲
炒期油 贏幾撚多呀
炒 7500 都贏幾十萬啦

輸 唔係嘛 ?

十個買股 起碼八個輸啦 唔係啲大莊食屎咩
贏咪同人講今日又搵左兩萬 但可能三分鐘後輸返十萬

好似有過統計，真係9成人係輸錢

睇過有條片講控市升跌可以令散戶贏錢expect value係負，

姐係即使唔計手續費，冇圍骰買大細，都照比賭場劏

你以為唔玩就得?
錢總額多左,一樣會通脹

你都on9

好多廢老買匯控已經回左本

另外唔好成日淨係拎HSBC 講

廢老收息最多中電港燈煤氣

我忍到佢8000點先買

個時好多人都未出世啦，點買呀，仲係精子個時買呀

你未姐，好多廢佬allin咗

高追短炒正on9

麵麵聽日買牛定熊

冇話過長揸100%贏，但係你要知道短炒fluctuation大,長揸冇咁大fluctuation

真

你廢姐

個個都以為買股票實賺到錢

追通脹唔同投機

所謂嘅長揸，係你期望間公司係有少次向上斜/ linear嘅期望值，而短炒係多次，對識炒嘅專業炒家無影響/少fluctuations ，對不專業嘅先較大有fluctuations

例如你同巴菲路比，短都贏多過你啦

你唔輸錢 我點贏你啲錢

呢間都唔識學人炒股咁抵撚死啦

麵神聽日有冇指引

麵神求明登

唔同人講自己贏又點老點你d傻仔

股票市場唔係自由市場產物？

下 連登好多人有嬴無輸
你唔見5號仔跌到仆街之後
好多人出黎話:一早知呢隻野唔值,一早知跌硬xxxxx

連登個個贏大錢喎

見過最好笑既comment係
"明知呢隻野會跌,點解仲咁多人買"

明知六合彩出果6隻字,點解馬會仲賺到錢

你對求其一隻股，睇佢十隻嘅price同一個鐘嘅price fluctuation就知

買股同炒股係兩回事

股票本身係公司版本嘅眾籌
短期投機炒賣嘅老散點會唔死

因為正股短炒，輸硬

我細細個就跟媽咪麵買股票

中電起碼近年有升 唔係包蝕
HSBC真係好撚有代表廢老嘅感覺
你唔係廢老都咪洗旨意靠佢賺錢

媽咪麵之流

有錢坐慢慢等，本來跌到今年打和，現在賺30%

買牛熊會唔會比班仆街大戶秒殺架

追通漲買ibond la

呢啲大公司可以存活到今日先出名姐
十年前呢類股可能有一百隻 你估咁易扑中優質股咩....

公司開始變得無增長力就要放 唔係打死一味長揸

agger 蘋果未有iphone當年邊度出名
騰訊個個當垃圾

你睇Amazon, facebook 呢兩隻股呢幾年升左幾多?
FB 12年上市時跌到得返17蚊美金 而家升到170幾蚊
Amazon 13年時得 1XX蚊而家去到1900蚊
如果你話散戶10個有9個輸, 不如話呢班人輸喺貪心嗰到, 玩margin 更加唔駛講。

利申, 兩隻股都有買過, 但好早放咗, 拉上補下都賺咗少少

中石油 中人壽

點會呀
microsoft 幾多年歷史 windows 98都98年既事啦 識用電腦既 冇人唔識呢間野

你再唔追求名牌 點都聽過gucci LV呢d奢侈品牌子

m記你實聽過喇掛 由細食到大

亞馬遜 94年就有 又係成日聽

nike你唔會唔識啦 剔號標誌波鞋 1964年就創立

上面講既全部你2010年買 揸到而家 起碼都翻一倍

蘋果6s 2015年大賣 當你反應遲鈍 2017買 而家都翻左一倍多d

上面我提既 都係作為一個香港人 點冇財經知識 冇國際視野都會up得出既外國品牌 所以有大買大+長渣既話
輸既機會真係唔大

咁咪當6s先紅囉
6s 2015年9月出既 你咪望下2016同而家個股價差左幾多囉

你咁都要死駁 講到買中靚股係難事 咁我都冇計

覺唔覺得港股係世界上最大騙局

公屋廢老可以啲煤氣可以溝到得番五六蚊，但講緊接近十萬股

要望到實一實 冇腦買完長揸擺係度 好易會變坐貨

有廢老就有醒老
今日經過私樓區域果陣聽到有班醒老屌緊買5號仔果班輸打贏要
我覺得係輸果班人太顯眼吸引晒d注意力 所以個腦忽略左贏既

咁你有冇買 買咗邊隻

道瓊斯30隻股票隻隻家傳戶曉
唔駛你扑中amazon，你去買可口可樂、寶潔、摩根大通
唔會發達但一定唔會輸死你

熊貓唔出糧邊有錢買

冇 我好後生 出黎做野冇耐 又冇父幹

呢啲股十年前唔出名?
睇下呢十年升咗幾多先

又唔會通脹既
不過會推高資產價格
加速經濟泡沫爆破
最後都係含球埋單

連登廢老:Because nobody wants to get rich slow

係呀

就算長渣 回報都一定小過你自己揸手
股票就係比人水左去借錢比人

我老母唔買大股，成日唔知邊度搵倒細股買又無錢購

08 打後花撚晒啦

股票本身係好 入股需要資金嘅公司令到佢地可以發展
騙局不嬲十係炒家造成

美國一樣雷曼兄弟, 房利美同房貸美, AIG。 上個月信高燈仔買隻石油etf輸53%兼清盤。

因為成日高追，跌果時又比人震走左

如果間公司真係穩健，日日做緊生意，年年都賺錢，咁點會有得輸，，，當然要定期睇下啲業務啦，沉緊就要換

伏你又玩

香港有espirt 電盈 匯控之流
美國有雷曼 yahoo 房地美 房利美
間間以前都係大公司 不過依家已經沒落左

因為你依家仲聽到既公司 已經係汰弱留強之後行業巨頭

其實我同意你講股票要長揸獲利機會先大
長揸股票本質上係無問題 但你要識選優質股
而唔係是但搵間大公司買就可以蠃錢

呢個思維正正就係引致今日買5號仔啲人會叫曬春既原因.....

底位反彈左3 成 股市gogogo

不嬲老散都係大戶點心

師兄你試下自己落場玩就知
先唔講扑唔扑中優質股
當你扑中優質股 你又抵唔抵受得住引誘唔會放
講真你初買股票 可能一隻股升10%已經走左
Eg 700

而你長揸又要年年審視你隻優質股會唔會出現咩問題
Eg 財務狀況 管理層變動 行業前境 等等
有幾多人做到？

香港近幾年咪買700

大量中資新舊股一係原地踏步，一係開倒車深潛到懷疑人生....中鐵 中人壽 中車 中石油

咁世界上係蠢人多d嫁喎
大家坐埋一張枱賭咪咁囉

「股市原意，乃讓集資搜資有其地，社會向榮，人皆有賺。惜人性貪婪，耗盡心思，巧取豪奪，樂土成煉獄，血雨腥風，殺戳不息，無數人蕩產傾家輸性命，勝者則喪良知人格。

余於股壇數十載，未嘗見一真正鸁者，智者應知此乃一處永無贏家之戰。取勝唯一法︰「及早離去」四字而矣。」

施主要明白大多數散仔都唔會揀呢啲股票

窮撚特別多藉口

完全睇唔透宜家啲走勢唔敢落手買

個人「投資者」拉長3年有幾多係best the market？

股票要點樣先賺到錢?
得低買高賣呢一種

咁牛熊 期權 期貨呢?
你答得出 再參透下 會明白乜野先係騙局

所以除咗莊家操控，大股東操縱市場之外，散戶能贏嘅機會就只有識唔識得把握時機買入賣出，即係低買高賣，特別係無股息收入嘅股票，而唔短炒會輸九成

係，聯儲局係世界上最大做市機構

我鐘意呢句多啲

同賭錢一樣 明知勝率係係低都繼續賭 人覺得自己會僥倖贏

唔同意 價位係第二重要 第一係選股能力 你宜家咩價位入 66 270 都得 你等三至五年幾肯定average annual return 有 6-10%

再肯定d買3,2638,6823呢d係好真接用DCF計個價岀埋黎tim 宜家入起碼都有3-5% avg annual return 如果你肯長揸

九成九散戶係無能力，無時間，無技術，無本錢去長期地短炒而穩定獲利

好既公司(好既股票)從來都可以賺錢 ，只不過係大家都貪 想雙位數年回報 又唔識 咁咪輸囉

除了割韭菜冇樣相同

跌市唔比救就係 依個又禁沽空 果個又印錢 有啲直頭停市
自由個西

UWT? ETN黎架喎

知唔知2000年科網股爆破？

十個有錢佬 七個炒樓炒舖
三個炒股票 一百個可能得一個炒股發達

三個生意

巴菲特

其實本來股票=公司一部份
係當有唔熟悉間公司嘅人去玩股票
股票價值唔反映間公司本來嘅價值
先至變成所謂嘅騙局
你自己唔清楚你買緊乜
自然會畀人玩

一睇就知樓主唔撚識股票正股驚西都攞黎講，根本股票同任何嘢都一樣啦，一樣嘢既價值會隨住時間改變㗎啦，話正股輸到跳樓既只係佢地用咗高價買咗價值低既嘢，Switch出咗幾年啦，開頭又唔見好似宜家炒到咁貴？宜家啲人買貴晒啦，早啲買唔洗咁貴喎，咁宜家貴晒你仲買唔買？你選擇買咪承受返你買貴咗囉，輸到跳樓？係咪你自己on9呀？你以為佢會繼續貴落去姐。你可以套用係任何嘢都得㗎啦，你高價買樓都係㗎，你高價買車，買錶，買鞋，買衫，買遊戲機都係㗎，只係你唔識分價值同價格姐，唔好賴股票啦

係唔係騙局係睇自己有冇自知之明，冇人話要一定貪心打贏大市，但有幾多老散肯安安份份賺大市回報？係要死出去同大户搏過，你買貨個時邊個咁好死出貨俾你？

睇你幾時開始長揸姐

但無人焗你玩 除非mpf呢樣野
又或者諗下點解唔係贏果個

有時某人唔識股票但長擺某d股 真係唔洗輸
仲贏好多

有人做哂分析 自問老手 一年以千計既交易量
亦未必見佢賺得多

中車屌佢老母15蚊跌到4蚊

呢隻真係diu哂鬼
大時代買既騙股

你同班話自己強積金輸錢既人有乜撚野分別？
20年強積金 積金局出report 買股票基金既人
2000年到依家 每年平均5%增長
03 08 唔係股市收皮咩？ 點解到今年
計番都5%？ 因為
點都會上番黎架麻 邊撚個叫你贏又冇你份
輸你又即刻走姐 你短炒呀麻
賭神呀麻 咪覺得騙局囉 戇鳩

贏嗰班一直吸緊輸果班既血，之後水曬啲蠢人去買
大家都覺得其他人係蠢人

國泰 思捷

係
你係人我又係人
大家咁高咁大
點樣呃到班傻鳩傻閪返工被人奴伇

買股票=買公司

做生意就一定會比經濟週期影響嫁啦。乜都驚就繼續做打工仔

唔識睇圖同送死無大分別

金錢係人類最大騙局

股票有人贏錢就有人要輸錢 如果散戶唔做輸錢果個 咁d ibank 請d ibanker 返來咪蝕到仆街

長賭必輸
好多人贏錢又繼續玩落去...
我都係咁

輸撚左我廿萬 我呢世都記得佢 乜撚野一帶一路 含柒喇

其實買盈富基金就唔會有呢問題，除非香港玩完
你覺得自己眼光準過人，先會all in一隻股票嘅啫，睇唔中咪要付出成本囉

利申輸到仆街，而家賺番

其實點快都唔會夠大戶同內幕快 諗住快嘅話 ...不如放棄啦
內幕講緊係一手or真第二手，唔係d朋友流傳

輸到語無倫次

對散戶黎講股票其實都係賭博黎。就算你幾精明收風收得幾快都好。都係唔夠大戶玩
不過 股市個賠率係正數。點都好過去澳門搏咁解。 我覺得股票唔係騙局。 無限量印銀紙先係騙局。 貨幣貶值先至最攞命。 依家要靠股市去追個通貨膨脹率。擺響銀行度。 30年後手玩下手出街食個早餐都要成200蚊。

結婚先係最大騙局

零和遊戲
邊個接最後火棒既邊個咪輸

iu[pill
0

pp[/

中一7一
一4

你冇改錯名

我不嬲唔支持人買港股既

同埋呢兩隻 國泰2010開始買 揸足5年都係咁上下價 第6-7年仲要明顯年年跌緊
咁都唔走就抵撚死啦

思捷又係 當你2010年買 12年爆跌左 後尾冇升過一路年年跌 咁都唔走 同死揸住5仔班人有乜分別？

你淨係識買科網股？

好似好大怨氣，點解咁講

你要玩資格論 覺得巴菲特先有資格同你講股票既 咁咪慢慢封閉自己囉
我上面講既野係基於真實數據 定係 9up吹出黎 大家有眼睇

agger, 連登仔一日都贏幾十萬

唔係我, 但身邊好多同事入咗局都叫苦連天; 成功出局嘅了解到自由可貴嘅真締, 嗰種苦唔似得玩股票咁不外乎贏錢/輸錢/嚴重嘅最多係上IFC跳落黎😂;

結婚, 由你決定入局嗰刻開始就注定要用你嘅一生作賭注一直賭落去(不論輸贏); 眼光唔好揀到隻"老千股"唔係㩒個制止蝕離場咁簡單, 你係要分一半身家+贍養費繼續養隻老千股。最後你會不停反問返自己點解要結婚？, 當初結婚為乜？之類問題直到下一次再入"股"市。

所以如果股票係最大騙局的話, 結婚係股票嘅加強版。Thx

收咁多年息 當打個和姐 升番上去就唔止

咁你幾時入場玩
美股入場費好低嫁炸

真係寧做毒撚莫做情聖

講十年唔係我
升得多之後咪出名囉 唔係出名所以升得多

所以我已經斬手指

唔再玩sqqq tqqq

要中間經歷幾多個浪你都仲敢揸？ 有早知架？
仲要講美股，成個市場，佢地企業營運模式都唔同
所以先升到咁勁

你自己輸到仆街就當人人都輸死

Proshares 既 oilu同oild以後blacklist proshare所有產品。

無人贏你又玩？過一次大海 連輸10鋪都走啦

股票市場就好似玩poker,你識玩就可以係唔識玩既玩家身上贏錢，只要肯比心機揾下資料、留意新聞、計下數，唔好信d on 9技術分析，一定揾到錢

知不知什麼叫配售集資配股。 重有超必殺技停牌 有無存心詐騙, 明眼人一睇。近期五號仔扣完價無息收。証監一樣唔理。

班友唔報輸姐

Amazons 老細同Johnny deep 一樣要被女人分身家做毒撚最安全

係呀係呀 攞筆錢去做定期或者直接擺係銀行算啦

叫你地買大野 多年老字號 又唔係叫你地買毫股仙股都要比人追咬

我提果d明明 升足十年 又話浪 又話早知 又話盛

有d人直頭攞埋雷曼果3個主角黎講添

真係睇到燥

如果係長期月供2800，又點會輸呢？

任何股都可以存在 泡沫

大戶向上炒 然後派貨

就連啲所以公用股 穩陣股一樣可以咁

果陣吹撚到強國夢走向世界

大家咁話啦你咪繼續呃自己

資本主義都係騙局

買正股都要分藍籌、reits、工業收息、當炒大碼、當炒妖股，我的組合也隨大市下跌20%左右，每年收益3.5％，輸咗6年的收入，不會影響生活；但我近十年留意，妖股和wechat 股害死不少人，這次也冚左唔少倉，尤其衍生工具，也清咗這批勇進股民，所以不少統計贏錢不到兩成，其餘是輸

我酒樓的茶友，大部分每人每月3300，間中又有雙至三糧，住公屋，生活寫意，也有收租戶，比例不多，只有中產最徬徨，月入幾萬的登仔也欠安全感

7～80左右，大貓幾蚊咋，又合又拆估計不到18蚊，至今收咗40年利息，成本係0

駁唔刀

我諗重點都係做人要diversified 個risk
Hold single stock 同hold portfolio學問好大

survivor bias

當時你幾大呀？當時你有錢/開始玩股票未？

2000年開始買，揸20年都未返到家鄉喔

25歳買5號

如果買股只計牛市 唔計股災 你呢個買法一定蠃
但有邊個估到911 同雷曼執笠？

當然你可以話分散投資
但一間公司倒閉/大跌 你個組合已經輸勁多 而長揸都未必有機會升返....

當然你都可以話我熊一就即放 熊三牛一先買返
咁就避過公司執笠/大跌風險 （不過當年雷曼執笠都好突然）
但問題係 你點知佢跌係波幅定熊市

所以歸根究底 你係可以係股市獲利
前提係你一定要做足功課 留意市場走勢
而唔係求其買大公司就蠃

你下下攞911同雷曼呢D極端例子黎講 你點分散投資 點做足功課都中招啦

所以我先睇到燥 成日D人為駁而駮 鐘意攞雷曼黎講
咁同攞D行街比花盆砸爆頭 過馬路比衝紅燈既醉駕司機車死 黎合理化叫人唔好出街/唔好過馬路一樣

你返工都可以比老細拖糧/公司執粒/走佬黎搞到你 咁你又係唔係唔應該返工?
每樣野都有個極端情況架啦 但講野唔係下下攞個極端黎講 要攞一般正常情況黎講架嘛

錯

咁睇你花幾多精神時間
凡事無絕對

閣下有乜高見?

股票要點樣先賺到錢?
得低買高賣呢一種

沽空股票係另一種
但以一般散戶有呢個錢去沽空嗎？
除非閣下有 否則一般人只有低買高賣呢個賺錢途徑

因此我提出其他衍生工具
想帶出要明白點解會有其他衍生工具嘅出現
去了解究竟股票係咪騙局

當你10年前買股票
經歷完今年3月個大跌市之後
連埋股息收入
如果你分散買左全球股市，十年回報有78.51%
就算係連登仔日日屌既香港股票，只要分散投資十年回報都有65.57%